《時代週刊》：中國贏了 經濟超美 學者：獨裁終會崩潰

《時代》：中國贏了
經濟超美 學者：獨裁終會崩潰
2017-11-07
兩岸要聞

美國總統特朗普到訪北京前夕，美國《時代》（TIME）周刊最新一期封面，罕有用中英兩種文字「China Won 中國贏了」做題；該期主打文章《中國經濟如何贏得未來》直言，中國已成全球經濟最具實力國家，美國則落居第二；並歷數中美制度優劣，似為中共和習近平極權管治唱讚歌。有學者指這種現象冷戰時期曾出現過，獨裁制度或有較高管治效率和經濟增速，但最終難免崩潰收場。

美國《時代》周刊亞洲版最新一期封面，破天荒以英文及簡體中文印有「China won、中國贏了」字樣。互聯網

為配合特朗普明日的中國之旅，《時代》本月13日的最新一期（亞洲版）封面，用中、英兩種文字寫上「中國贏了 China Won」。封面文章作者伊恩·布雷默（Ian Bremmer）稱，這是《時代》封面首用兩種文字。布雷默在主打文章指，中國是特朗普亞洲之行最重要一站，此時此刻，中國而不是美國，已成為全球經濟中唯一最具實力的國家。

封面首中英對照

在這篇長文中布雷默稱，中國政治體制曾不斷受西方質疑，認為中國總有一天需要顛覆性的政治改革。「但今天，中國的政治經濟體制甚至比二戰後主導國際秩序的美國更加完備，更可持續」；又稱雖目前美國仍是世界第一大經濟體，但中國正穩步趕超美國，美國正在走下坡路。美元作為全球貨幣可能還會持續多年，但美國實力支柱正在逐漸消失。
文章還從多個角度對美中之間差異優劣作比較，包括政府對社會和經濟管控能力、政府對戰略性產業財政和政治支持；指中國「擁有世界上最強有力的領導人習近平」、而美國和西方「深陷難民和恐襲泥潭，風雨飄搖」等。布雷默是美國著名政治學者，也是CNN、BBC等西方媒體常客，其文章受外界關注。

情況如同前蘇聯

中國問題專家、中文大學客座教授林和立對《蘋果》表示，布雷默的文章令人回想起上世紀60、70年代冷戰時期，由於前蘇聯傾一國之力發展軍備及太空武器，特別是1957年10月成功發射人類第一顆人造衞星，一度令西方媒體大讚共產制度優越，質疑西方民主制度落後，但僅20多年後蘇聯和東歐共產國家大崩潰，對此作出了結論。
林和立指，極權國家在社會管治上確比民主國家有效，更容易以舉國優勢去發展某些方面，但獨裁制度有天生缺陷，就是缺少監督，掌握實權的最高領導人一旦決策錯誤，國家好易陷入危機，二戰前希特拉納粹德國及中共毛澤東時代都是前車之鑑；現在中共和習近平正在重演歷史。「即使中國經濟看似強盛，但貧富懸殊嚴重，人民無幸福感，且富豪和知識界紛紛出走西方，這也說明不少問題。」
《蘋果》記者

抵死 挑戰老美1

好撚嘔心

繼續吹奏中國
美國又可以加軍費預算

曲撚到圓呀

點解我覺得個封面好曲

個中國模式真係驚天地泣鬼神, 全球人都拜服

個贏字睇到極無言

又贏！

[狼人] 武漢肺炎大逃殺

2017-11-07

用一場跑步比賽去比喻

即係中国突然係中段渣乾自己國力資源爆一段上第一
但係爆一爆就抽筋自動收皮

美國日本德國等列強按住自己情況定計劃去跑，
基本上係睇住你黎食

回帶西

中國模式比美國「更可持續」？習大大永久做主席，咪鬥長命睇下會點⋯⋯ 領導人永續制在人類歷史中並不陌生，中國權鬥、人類野心/ 貪婪也是永恆， 中國贏足100 先吹奏啦。

武漢肺炎完全突顯冇民間健全制度制衡的後果，切爾諾貝爾之事終會係中國重蹈覆轍

有啲外國人真係好傻好天真，難怪中共收買到咁多人

winwinwin

武漢肺炎疫情失控
中國或成最大贏家

binc

《時代》發文追捧中共 學者：像蘇聯解體前

在特朗普開啟首度亞洲之旅，將造訪中國之前，《時代周刊》前所未有地以中英雙語在封面打出醒目標題：中國贏了（China Won）。但有分析認為，獨裁制度或有較高管治效率和經濟增速，但最終難免以崩潰收場；要說美國時代結束了還為時尚早，其實美國手裏有很多王牌。

學者：獨裁終會崩潰
《時代》雜誌本月最新一期（亞洲版）封面以「中國經濟準備好贏得未來」為題，作者伊恩・布雷默（Ian Bremmer）稱，中國已成全球經濟中唯一最具實力的國家。據經濟與商業研究中心的數據，儘管美國經濟仍然是世界上最大的，但中國利用國有企業提升國內外影響力的能力，確保在2029年超過美國的GDP。該文引起外界熱議。

《自由時報》評論認為，這可真是笑話，畢竟中國國有企業的腐敗世界聞名，連印度可能都趕不上，還能超越美國嗎？中國的GDP多半是靠外資撐起的，國有企業有何能耐？

一篇題為「《時代雜誌》不知吃錯甚麼藥？！」的署名評論文章還說，歷年來，死在獨裁者手中與高官權力鬥爭下的人民何止千萬？如果共產主義是世界潮流，那麼東歐與俄羅斯等國家，為何早已紛紛向西方國家看齊？

文章認為，中國如果也實施民主制度，的確可以維護國家與政權的合法性，才是真正以人民為主人的國家，真正有助於世界和平與穩定發展，贏得舉世肯定。只是這麼一來，許多權貴與其子弟的特權何在？

「官員老爺多年來已將中國天文數字的財產，以『五鬼搬運』法的方式，偷偷轉移到國外，以致其經濟有如不定時炸彈，何時會爆開，不得而知。」

《蘋果日報》則援引中國問題專家、中文大學客座教授林和立的話表示，布雷默的文章令人回想起上世紀六七十年代冷戰時期，由於前蘇聯傾一國之力發展軍備及太空武器，特別是1957年發射人類第一顆衛星，一度令西方媒體大讚共產制度優越，但僅二十多年後蘇聯和東歐共產國家大崩潰。

林和立指，極權國家在社會管治上確比民主國家有效，更容易以舉國優勢去發展某些方面，但獨裁制度有天生缺陷，就是缺少監督，一旦決策錯誤，國家容易陷入危機，二戰前希特拉納粹德國及中共毛澤東時代，「即使中國經濟看似強盛，但貧富懸殊嚴重，人民無幸福感，且富豪和知識界紛紛出走西方，這也說明不少問題」。

美國有四張大牌
《金融時報》7日也在頭版發表文章評論「美國時代結束了嗎？」文章說，美國手上有地理、貿易、能源和美元四張大牌，那些宣稱美國時代結束的人應考慮這些潛在因素。

首先是地理因素：美國兩面臨海，陸上鄰國依然保持友好。而中國有14個鄰國，與印度、日本、越南存在領土爭端，這限制了它的軟實力。

其次是能源：十年前，美國似乎註定要依賴進口能源了。但是頁岩革命讓美國從能源進口國轉變為出口國，國際能源署（IEA）預計，北美可能在今後10年實現能源自給自足。而中國日益依賴來自中東的進口能源。

再者是貿易：中美經濟高度相互依賴，而中國對美國的依賴程度更高，損失也會更大。蘭德公司估計，如果太平洋爆發一場常規非核戰爭，美國會損失5%的GDP，但中國會損失25%。

最後看美元：在世界各國政府持有的外匯儲備中，64%是美元，只有1.1%是人民幣。中國不具備深厚的資本市場、誠實的政府和法治。人民幣在國際支付中的份額在下跌。

有關美國的事實
對於「美國時代結束了」這一命題，維珍尼亞州奧多明尼昂大學的政治學教授史蒂夫・耶蒂夫（Steve Yetiv）也曾撰文質疑，並闡述有關美國的幾個事實。

據「世界經濟論壇」的數據，在過去數年中，美國是世界上最具競爭力的主要經濟體。只有一些小國，如瑞士、瑞典、芬蘭等，偶爾會超過美國。《2017－2018年全球競爭力報告》顯示，美國第二。而中國排在第27位。

而且，美國有世界上最優秀的企業家隊伍，在世界500強中，美國企業的數量遠超他國。美國仍牢牢佔據未來技術的前沿，如生物技術、納米技術等，在網絡空間中也佔據優勢。今年7月《財富》世界的500強排行榜中，美國公司有132個。

此外，美國仍是世界上最具魅力的移民輸入國，吸引了數百萬計既聰明又勤奮的人才。聯合國2015全球移民報告稱，2015年，最大移民輸入國是美國，持續保持第一，而中國是最大的移民輸出國。

眾所周知的是，美國的軍事實力遠超對手，可以採用多種獨特的方式，部署超遠距離的軍事行動。公開資料顯示，美國是世界上軍費最多的國家，共7193億（2012年），約佔全世界軍費開銷總計的47%，其綜合軍事實力無可比擬。

美國還是全球民主運動的急先鋒，在過去的一百多年的征程中，一直如此——而不是共產主義、法西斯主義、新納粹主義、獨裁政治、激進的伊斯蘭主義或其它任何形式的統治形式。據南加州大學外交研究中心及英國波特蘭公關公司發佈的報告《軟實力30》，美國多年來被列為前三甲。而中國去年排25位。

其實係侵問題，關鳩中国夢事

《時代日報》：中國經濟贏了 ！專家反稱：支那快將崩潰

今次肺炎既決策足以令支共解體

請廣傳

手足裝備抗沙士：防毒面具/濾罐 (型號/分析/用法/清潔全齊）

整體分析圖：
個別仔細分析：
護目鏡： /

VPN 大踢爆：

請大家廣傳，避免沉底

連登贏了

又然

Binc

擁有世界上最強有力的領導人習近平

唉又贏

最鍾意睇人鞭c

終身執政

個字反轉睇點解

曲線

曲到

創造就業機會?3000蚊農民工?口罩都做唔夠啦戰略產業唔係投入控制得多就高效率

【連儂牆】元朗西鐵站看「文宣」遭多人揮棍圍毆 6青年受傷送院

721再現 唔可以比佢沉

是人民幣 我加了人民幣

繼中國四大發明之後，中共第五大發明：武漢肺炎，橫掃全球，習近平快達成偉大祖國復興夢，又贏。

重點就係小學生

當日呀侵去支那 不少傻尻又話美國投降了 唔洗半年後呀侵就出手打柒支那

虛假繁榮

係中國無一個朝代可以永續

中國或會成為最後贏家 JPG.

幾時贏國終了

up

一個自稱仲係發展中既國家贏美國？ 咁點解中國係貿易戰處處讓步

支爆滅黨先係對中國既好
中國真係要接近贏了